點醫/改善腰椎間盤突出？

有腰椎間盤突出，會痛到連腳都痛
有做過公立醫院物理治療，
但係都冇乜用
請問大家有冇D咩醫生推介/改善既方法？

我老豆試過，直情痛到行唔到，最後要做手術，而家冇事

除左做手術，有冇其他方法改善/醫？

你做左幾耐？宜家好返未？

同埋條腰又唔係成日都咁痛，有時可以成個星期都冇乜痛，但係有時又會痛到腳都痛，
一痛就成個人好唔開心，好灰心

唔計醫學野 做gym仲要正確咁做 係有幫助

利申：過來人

復位即係點？
我有試過係香港做推拿，個師傅好用力，話我D肌肉好緊，推到我勁痛
所以推左一次就冇推啦

做D咩動作？

係咪上到去掛號就得？

練腰，上網大把片

你有冇練過醫生教既動作？我之前練過，但係都冇乜用

你係深圳睇個醫生叫咩名？想揾返佢

我唔敢亂講因為唔知你真實情況，不過合適地練下腰肌肉係有幫助

練屎忽肌肉先係重要

但係我練定第二日就痛

練完

照片即係照MRI?
我有照過MRI，我帶返我D MRI去比佢睇，唔係佢到照，咁得唔得？

用錯肌肉
你下背肌肉太緊都會搞到你痛
又或者你做完之後令你有骨盆後傾仲嚴重咗
你留意下你條脊椎仲有無 S 型 (正常下背應該係凹入去)
好多時椎間盤突出嘅人都係無咗生理弧度 搞到突出個位壓到神經

同埋放鬆同訓練肌肉都好重要
推拿個陣痛係好 會放鬆返你個肌肉等佢唔會拉到你椎間盤壓力增加再惡化落去
因為其實你傷咗嗰個位啲肌肉正常會好緊 係身體自己自動保償同"保護"你個傷口
但係佢唔會識自己放鬆返

btw 我都有椎間盤突出
搞咗好耐都未好返晒 係好咗 6-7 成到
不過而家已經無一開始個陣咁嚴重
最重要係保持你正確嘅站姿 同坐姿 (政府物理治療應該有教)

平時已經好注重姿勢，但係都冇乜改善，好灰心

好多人CORE MUSCLE 弱左就有腰痛背痛

我有個師傅醫好左我7 成. 宜家間唔明會腰痛/ 攰.
但就拉筋, 同做sit up push up 練返好背部腰肌肉.
你快啲睇. 我果時坐耐左再企起身會痛到伸唔直個人

一定要多做運動, 你用其他肌肉, 就拉鬆另一邊肌肉. 要時間!

你記唔記得每次大約幾錢左右？

我指推拿同診症既診金

利：過來人，有風濕

睇中醫，何展鵬，做推拿同針灸

好撚堅，包好，好多電影武指動作演員都睇佢

復位治療 一次搞掂
可能輕微同師傅有料
不過好撚痛

唔該哂，我會盡快睇嫁啦

游水好有用，但可能你要keep住習慣咁游，都唔會話幾個月好返哂咁，起碼你都要當1-2年咁
好多公公婆婆都係咁游都好返好多

游咩式好？

無咩所謂，最緊要游得輕鬆唔好話操水咁。

做sit-up你條腰只會愈來愈傷
咪9up害死人啦
腰椎有事就盡量唔好做d face down既動作做訓練
人體一face down例如push up你整個過程腰只會受壓

游水一定係游自由式，慢慢游唔好快，浮下水，將全身肌肉放鬆，主要係想放鬆你受壓既腰椎

推拿唔知係咪每個人都受，我個人就睇跌打好返

個人建議做燕子飛同五點支撐，痛都要盡量做，每組半分鐘，每次五組，保持呼吸順暢，如果真係好痛就再減時間，加強返腰附近既肌肉

唔好放棄，我個時痛咗三個月，痛到夜晚訓唔到，on99企係到喊，諗到好灰，個刻灰到想即刻借錢做手術，但一諗到要好多錢做手術，又要浪費屋企人錢...

之後我都keep住睇跌打，試咗痛到仆街既針灸，做跌打師傅教既復健運動，游水，散下步

而家已經好返七成，所以唔好灰心

腰有事

乜都做過除左手術

推拿復位物理治療照過x光mri

推拿復位，人手又試過，用d啪骨槍又試過

物理治療，超聲波，電療，拉腰（好似拉長個人咁）

針灸敷藥

治標唔治本

照左mri 話軟骨組織突出，接觸到神經線所以會唔舒服，腳痺，我係返office 工要坐，坐姿一定正確，有買backjoy 坐墊，平時有運動，gym (姿勢正確唔會死用力）

好灰心，廿幾歲only

驚手術失敗會癱，依家又唔係行唔到痛到死，唯有成世忍

我都係驚手術失敗，所以唔敢做

巴打們係唔係都係第4/5節 啫左出尼？
利申我係第5節

其實切左都有可能再痛番

瘋狂游水
但千奇唔好游蛙式
背/自由式 慢慢游 唔好博哂老命
真係好有用 一 兩月度就會好返哂

我都係第5節，宜家睇緊中醫食藥，又真係好左好多

突出都仲有得救，唔係骨刺，退化

如果我係軟骨有退化再加突出係咪應該砍掉重練

youtube/google search mckenzie ex, 屋企自己都可以做